%@Titre:Amérique Sud 2011
On propose deux programmes de calcul :

\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|X|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{Programme A}&\multicolumn{1}{c|}{Programme B}\\
\hline
\begin{itemize}
\item Choisir un nombre.
\item Ajouter $3$.
\item Calculer le carré du résultat obtenu.
\end{itemize}
&
\begin{itemize}
\item Choisir un nombre.
\item Soustraire $5$.
\item Calculer le carré du résultat obtenu.
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabularx}

\begin{enumerate}
\item On choisit $1$ comme nombre de départ.
	\begin{enumerate}
	\item Quel résultat obtient-on avec le programme A ?
	\item Quel résultat obtient-on avec le programme B ?
	\item Peut-on en  déduire que ces deux programmes de calcul conduisent toujours aux mêmes résultats pour un même nombre de départ ? Justifier.
	\end{enumerate}
\item Quel nombre de départ faut-il choisir pour que le résultat du programme A soit $0$ ?
\item \emph{Dans cette question, toute trace de recherche, même incomplète, ou d'initiative, même non fructueuse sera prise en compte dans l'évaluation.}

Quel(s) nombre(s) de départ faut-il choisir pour que le résultat du programme B soit $9$ ?
\end{enumerate}